其實同外國既朋友傾完，發現外國既電機工程根本就係香港既電子工程

比對返個課程
佢地UG讀既野同電子一樣
基礎就讀Basic Circuit Theory, Electronic Device, Digital Circuit, Signal and System, communication同EM Wave

345字頭都係啲DSP、Wireless、深入既Analog Circuit、CMOS、Semicon、image Processing同Deep Learning

反而香港大電既Motor、3相電同Power system佢地就比較少掂甚至冇相關Course
要到Master先會有一兩個相關Field讀

咁我就唔明點解香港既電子工程唔肯跟住叫Electrical Engineering

有冇人可以分享下

全世界都講緊iot, digital transformation....
仲點會分大電細電...

但香港成日有人話香港除左港大同Poly之外既ee都唔係Electrical所以廢

我上mit open course 搵番ee 4字頭既course 佢地係graduate 先搵到

但每科難度同深度都係mit難啲

電機：維修佬
電子：IT狗

電子乞到無人夠膽讀
電機港大畢業不比Civil差

正正讀左d偏門野
Semicond
全部circuit design
差RF 未讀
無乜點讀deep learn , image progressing , DSP

咁睇唔開

個人覺得呢範先係純電子
個行業仲好大
當然都有興趣
不過真係好少
唔介意去大陸做既

去oppo同vivo做囉

呢排都搵得幾多

其實你講嘅基礎嘢大電都會讀
同埋睇你講嘅外國係邊個國家
聽講唔同國家嘅Electrical Engineering 都有啲分別，有啲更加偏向computer science
我係英國讀緊嘅Electrical 係似hku,polyu嗰種，要讀power system, transmission, motor, renewable energy呢啲嘢

Department 名英國好似叫EEE

美國叫ece or eecs 都有聽過

跟本一早應該合埋一齊，到senior year咪自己簡。

我讀哂 dsp, image processing, control, networking, iot related (programming, database, communication)

都讀左 circuit, semicon, vlsi 果d基本野
叫做樣樣都識d 都唔知有咩用

本身讀細電係鐘意signal 所以讀哂
所以無focus喺circuit 好難撈circuit工 何況香港無乜
programming 底又唔夠CS d人勁
玩完

I know that feel

巴打 喺pccw(if 無記錯)做成點?
之後有咩好路數?

係叫eee
同個poly frd 比較過
個course structure 同poly electrical 8-9成一樣
Btw 聽一個外國professor 講
有啲u 嘅ee唔教analogue 嘅嘢
只係因為太難
驚學生唔識
影響分數排名顧主評價嗰啲

I know that feel bro
不過冇計啦

quit左喇

field service都走左大半

我叫好彩少少，相對其他同Dept既GT都見多唔少野
搞親啲Project都算大型

早知揀CPE同NPO

sorry 唔知 cpe npo 係咩
搞緊network 定 software?